<a name="presentation"></a>

# Qu'est-ce qu'Abc-Map ?

Abc-Map est un logiciel de cartographie en ligne, simple à comprendre et à utiliser.

Avec Abc-Map vous pouvez créer:

- Des itinéraires de balades ou de randonnées
- Des cartes routières, des cartes touristiques, des itinéraires événementiels, ...
- Des cartes pour activités professionnelles : places de marchés, zones de travail, ...
- Des cartes statistiques : densité de population par régions, budgets par communes, ...
- Et plus !

<div class='alert alert-info my-4 d-flex flex-column'>
  <b class="mb-2">Ce logiciel est tout neuf ✨ </b>
  <div class="mb-2">Abc-Map est en constante évolution, chaque semaine une amélioration est publiée.</div>
  <div>Il y a donc beaucoup de choses à améliorer, et cette documentation est peut-être partiellement obsolète.</div>

  <a class='btn btn-link mt-3' onclick='abc.goToFunding()'>
    Participez au financement d&apos;Abc-Map&nbsp;&nbsp;💌
  </a>
</div>

## Qui utilise Abc-Map ?

- Des sportifs pour des parcours running ou vélo
- Des enseignants et des élèves pour des ateliers
- Des entrepreneurs pour géoréférencer leurs activités ou événements ponctuels
- Des policiers, gendarmes et garde-côtes pour des missions de service public
- Des associations écologiques pour l'organisation d'actions communautaires
- Des chercheurs professionnels et passionnés pour illustrer des récits historiques ou politiques
- Des offices de tourisme pour des itinéraires de visite
- Des mairies et comités de citoyens pour l'organisation de marchés ou de fêtes
- Des organisations humanitaires et solidaires pour des missions d'action sociale

Et bien plus encore, dont nous n'entendons pas parler car... nous ne traquons pas nos utilisateurs 👏👏

## Alternatives

L'objectif de ce logiciel est de proposer une expérience légère et simplifiée.

Si vous devez traiter une grosse quantité de données ou si vous avez des besoins spécifiques orientez-vous plutôt vers des solutions bureautiques comme <a href="https://www.qgis.org/" target='_blank'>QGis</a> ou <a href="http://www.gvsig.com" target='_blank'>gvSig</a>.

## Statut, licence et code source

Ce logiciel est développé bénévolement. La plateforme officielle ([abc-map.fr](https://abc-map.fr)) est hébergée
bénévolement.

Abc-Map est un logiciel libre et à sources ouvertes sous licence <a target='_blank' href='https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.html'>GNU AGPLv3</a>.
Cette licence est expliquée <a target='_blank' href='https://www.gnu.org/licenses/quick-guide-gplv3.fr.html'>ici</a>.
